病毒是醫學，防疫是政治

病毒是醫學，防疫是政治，西方元首染病更是政治。特朗普總統在Twitter公布，夫妻染上新冠病毒，並將開始隔離，其顧問希克斯（Hope Hicks）早前感染，本周多次陪同特朗普出席活動，曾一同乘坐空軍一號參與首場大選辯論，是至今與總統最多接觸的確診者。
新冠狀病毒等於仇恨中國。特朗普在玩選戰，也培養將來美國人仇恨中國的冷戰情緒。
至於香港政府，當然要號召全民繼續抗疫，為美國助攻中國。